---
- at: seci
  category: projects
  duration:
    end: '2003.08'
    start: '2002.11'
  keywords:
  - 电气设计
  - 产品架构
  - PLC 应用
  language: zh
  name: 紧急备用电源自动切换系统-ATS-
  summary: ''
  title: 紧急备用电源自动切换系统(ATS)
- at: seci
  category: projects
  duration:
    end: '2003.08'
    start: '2002.11'
  keywords:
  - 电子电路设计
  language: zh
  name: 空气断路器国产化设计
  summary: ''
  title: 空气断路器国产化设计
- at: seci
  category: projects
  duration:
    end: '2002.11'
    start: '2002.08'
  keywords:
  - 电气设计
  - 产品设计前期调研
  language: zh
  name: 工业-LED-指示报警灯
  summary: ''
  title: 工业 LED 指示报警灯
- at: seci
  category: projects
  duration:
    end: '2003.01'
    start: '2002.11'
  keywords:
  - 电气设计
  - 产品设计
  - 单片机嵌入式应用
  language: zh
  name: 恒温加热箱
  summary: ''
  title: 恒温加热箱
- at: seci
  category: projects
  duration:
    end: '2003.08'
    start: '2003.05'
  keywords:
  - 电气设计
  - 产品设计前期调研
  language: zh
  name: 开关电源国产化
  summary: ''
  title: 开关电源国产化
---
# 施耐德电气 
## 紧急备用电源自动切换系统(ATS)
**2002.11- 2003.08**
**电气设计, 产品架构, PLC 应用**
 
开发新一代auto-transfer system, 以提供更智能, 更友好的人机界面, 更高可靠性和更低廉的成本.此系统基于 NEZA PLC, 配合NS系列塑壳式断路器使用, 为医院等场所提供可靠的主备用电源管理, 以持续电源供应. 

本项目由研发中心，合资工厂，NEZA PLC 事业部合作，意在

- 填补自动电源切换装置空白
- 提供新型 哪吒(NEZA)系列 PLC 的应用案例

本人领导并推动此项目, 

- 负责全部原型设计与改进，先后设计出 3 台样品
- 拟定并完成了各项 IEC/GB 规定相关试验
- 完成了投资/收益分析, 技术可行性分析及设计方案。

此项设计节省了 1/3 的成本。 

## 空气断路器国产化设计
**2002.11- 2003.08**
**电子电路设计**

为降低成本，缩小与本地生产商的价格差距，受合资工厂委托，对引进产品 Vigi 系列小型空气断路器进行本地化设计更改， 包括

- 分析国外原 PCB/ASIC 的设计原理图， 针对国内标准及供应商的差异修改设计，并设计实验验证设计
- 逆向工程国内市场竞争产品，研究其原理， 成本， 可靠性等， 并通过设计实验获取相关参数

此项目与另一同部门工程师合作完成， 责任不分主次。


## 工业 LED 指示报警灯
**2002.08 - 2002.11**
**电气设计, 产品设计前期调研**

为可能进入工业 LED 指示/报警灯市场，受合资工厂委托进行调研， 包括

- LED 光源技术原理
- LED 光源技术指标及检测手段，拜访包括复旦大学电光源研究所， 美能达光学仪器等研究所和企业交流潜在合作机会与意向
- 收集 LED 生产厂家样品， 在研发中心实验室根据国标（GB）和 IEC 相关标准，设计实验，获取原始数据。

此项目与另一同部门工程师合作完成， 责任不分主次。


## 恒温加热箱
**2002.11- 2003.01**
**电气设计, 产品设计, 单片机嵌入式应用**

此项目意在提供高达70 &#8451;的恒温实验环境, 节省昂贵的外购设备费用。 包括

- 单片机 PID 控制调试
- 封闭箱体机械设计，组装

此项目与另一同部门工程师合作完成， 责任不分主次。

## 开关电源国产化
**2003.05 - 2003.08**
**电气设计, 产品设计前期调研**

此项目研究引进原产波兰工厂开关直流电源的可行性， 包括

- 设计实验验证原产波兰工厂样品国家标准合规性，及收集各项性能指标。
- 收集调研国内市场同类产品的性能参数
- 出具可行性报告及建议 

此项目独立完成。
